（2017年3月中旬）旬初受潮濕偏東氣流影響有霧，旬後期轉為清涼有雨

氣象討論：2017年3月中旬
此帖文討論期：2017年3月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ 香港天文台電腦預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈
氣象台專頁正式登場
我們自2008年起發表氣象帖。現在，一個屬於巴打絲打們的天氣專頁正式登場！我們以淺白易明的方式介紹氣象，讓您享受認識氣象箇中的樂趣。氣象不再沉悶空泛。
本專頁旨在為大家提供氣象相關的資訊，其中包括一些氣象小資料、即時的天氣及風暴等消息。設立的主要目的，是為了讓比較忙碌的巴打絲打們，即使沒時間或沒留意到高登氣象帖，都可透過另一個渠道獲得我們的氣象資訊。
請巴打絲打們到專頁讚好以示對我們支持及鼓勵

綠茶留名

索布斯基留名

屌 白粉報話乜下星期急跌7度 原來係最高減第日最低 唔係計平均數

呢兩、三日居然無乜回暖，高溫係咁下調，睇來之後最高未必去到24度

一轉東南風加太陽氣溫可以快速上升

留名

黑雪絨留名

請以2個字形容未來九天天氣:

陰濕

100%

用2個字wor....U仔..

鬱悶

似足祖國英國d成日陰沉有霧有雨兼日出時間短ge日子，搞到成個人無晒陽氣想作病

舊年三月後半已經著短袖 日頭27度

今日又係大東風好凍，高溫應該又係得18度

濕鳩

Scottish Parliament 會過

錯post?
btw 英國今次都幾麻煩 brexit 都未搞掂又整個independence referendum

【天氣報告】預料一道冷鋒會在今早橫過華南沿岸，與其相關的 東北季候風會在本週中後期為該區帶來清涼及多雲 的天氣。

又話轉涼既

唔係夜晚咩

冷鋒宜加先過境 溫度正在下跌
收夜嘅手足記得着多件衫

橫瀾島今朝先轉吹東北強風，港內應該仲要啲時間。

帶左大遮出街，唔知落雨落到幾時

黑球

【低溫預警】本台於2017年3月14日1800時向元朗、北區及大埔發出低溫預警。
【天氣概況】 一道冷鋒已經喺今朝早橫過香港，而受隨後嘅東北季候風影響，本港正午時分大部分地區的氣溫較尋日低5至6度。預料東北季候風會喺未來幾日為華南沿岸地區帶來清涼同多雲嘅天氣。
⚠注意事項
⭕在冬春季交替時，天氣乍暖還寒。留意天氣轉變，適時增減衣物。
⭕打算參加水上運動或進行海上工作人士請特別小心，以防大風大浪帶來的危險。
⭕受不穩定天氣影響，留意天氣變化，適時帶備雨具。
⭕回南天非常潮濕，注意室內防潮。能見度低，注意交通安全。
================================================

呢度既風post點處理
由我同櫻花負責開大家意見如何？

赤巴同馬sir都有呢到ac既

出面時事台班廢物15，16度已經講濕凍趁呢個機會講下點解香港體感通常低過外國啦

1，香港無暖氣，外國有，令人感覺室外都好似無咁凍

2，香港較低緯，冷空氣一定要南下先影響到，所以香港台灣凍既時候九成大風，大北風定大東風都有返咁上下風，同時即使係較乾既北風，好多時都令香港多雲陰天無太陽；
外國比較高緯，佢地凍既方式多數係成個冷高壓壓頂，所以溫度低過香港同時接近無風，而佢地好多時係夜晚凍朝早好好太陽，咁樣自然係香港感覺凍d
事實上凍無一個指標係關濕度事，只有風寒指數，係關風事，但若果落雨就另一回事，好似猛太陽體感高幾度咁
Btw外國只係多數凍得黎無風，但若果有風基本一定凍過香港，日本富山金澤新潟果邊係食晒冬天風個風向，大風到頭都甩之餘體感都凍到痴線
另外日本因為島國關係，風大既冬季日子唔少，所以對歐亞大陸多數凍得較細風既外國人黎講，佢地都覺日本既5度凍過自己地方既5度

簡單黎講，係同樣無雨無太陽情況下（有太陽一定熱d唔使講），關鍵係風當然溫度都重要，15-20再大風都係涼，10-15有風已經feel到刺刺地骨

最後打直落既雨凍過打直落既雪，但暴風雪凍過暴風雨，因為大風d雪打落你到，融雪最凍，你用你身體融雪吸走勁多熱

所以所謂香港濕凍係陰天加大風，外國乾凍係晴天無咩風但香港都有乾凍，外國都有濕凍，只係頻率少，令人無咩感覺另外風係先過雨，同樣10度，大風係凍過無風有雨，晴天大風的話可能都係同無風有雨差唔多感覺，當然又大風又有雨一定最凍，凍過實際個溫度數字幾多就睇幾大風，但大雨細雨個體感唔會差好遠

櫻花有料

但係佢地開唔開先

濕度高水heat capacity高唔係應該多啲energy咩
咁濕凍應該熱啲先係

【低溫預警】本台於2017年3月15日0000時向荃灣、屯門、元朗、北區、西貢、沙田、觀塘、東區、離島及大埔發出低溫預警。

單純天氣情況一樣無雨無太陽風速一樣溫度一樣，濕度高係會暖d

【解除低溫預警】本台於2017年3月15日2300時解除所有低溫預警。
【天氣概況】 預料東北季候風會喺未來兩三日為華南沿岸地區帶來清涼同多雲嘅天氣。
⚠注意事項
⭕在冬春季交替時，天氣乍暖還寒。留意天氣轉變，適時增減衣物。
⭕打算參加水上運動或進行海上工作人士請特別小心，以防大風大浪帶來的危險。
⭕受不穩定天氣影響，留意天氣變化，適時帶備雨具。
⭕回南天非常潮濕，注意室內防潮。能見度低，注意交通安全。

天文台啲資料係好有用
但又要申請版權，詳細紀錄或過去紀錄又要俾錢買
係而家講big data嘅今日係好唔方便

【天氣概況】 預料東北季候風持續為廣東沿岸地區帶來清涼同多雲嘅天氣。預料一 道廣闊低壓槽會喺週末期間為華南地區帶嚟雷雨。

⚠注意事項
⭕在冬春季交替時，天氣乍暖還寒。留意天氣轉變，適時增減衣物。
⭕受不穩定天氣影響，留意天氣變化，適時帶備雨具。
====================

週末低壓槽

應該幾頹下果隻

最新九天星期日

多 雲 及 有 幾 陣 雨 。 初 時 局 部 地 區 有 雷 暴 。

會唔會有第一個雷警

上個月咪初雷左不過好似得新界

雷警wor

2月22

7左

說好的雷雨呢?

等睇臨門減弱